男女朋友拍拖 另一半太計較金錢

大家拍拖都就黎一年 另一半人工係我一倍

平時食飯例如餐飯 220蚊
我會比一百 佢比120蚊
食完佢會話 ：岩岩又要我幫你比多20蚊 日日都幫你比多幾十蚊

呢個人會唔會太小家? 定我有問題

👍🏻： 冇問題 佢搵得多比多小小好正常
👎🏻 ：咩年代 全AA啦

歡迎大家加入討論

大佬少少啫咁都計住

平時幾十蚊請完會比返說話你聽

人工係你一倍關AA定請晒咩事
佢搵得多係佢靠自己 你搵得少係因為自己無能 唔關人地事

一個計較既人先會話其他人計較
如果你唔計較佢廿蚊都計較既 今日你又點會開呢個po呢

總結 分手

婆乸數有乜好計，不過淨係聽咗你一面嘅故仔未撐得落

其實兩個都計較 簡直係天作之合
唔應該分手

分手啦
男人老狗20蚊都計
爆房叫佢出足房錢dom 錢肉金錢

比足錢佢 1毫子都同佢計番清楚

20$著數都攞你都好小家下
唔係要男女平等？

關於感情問題我全部建議分手

咁佢都有請去旅行 但日常生活會計到盡

Condom佢都叫我出錢架

咁小家

原來仲有請你去旅行
睇黎平時食飯你要出返多啲喎 你份人咁計較

咁拍拖大家都冇引

你係咪老馮咁次次都要人出多幾十蚊

我有請佢 一人一餐咁 都有送野比佢

日常生活係要AA制就除2啦
玩咩比多十蚊廿蚊
唔好話佢人工高幾多啦, 你唔係計較就唔會比少20蚊啦

一人一餐多 冇當老馮

咁開心

咁唔通餐飯佢食多啲又計番幾多g除番咩
唔關錢事 係咁樣計仲要講出口好撚肉酸

擺到明自動round down
四捨五捨

咁你記得以後mark低大家使左幾多錢係對方身上
唔好蝕俾佢呀

其實係唔鐘意佢請完又比返說話我聽姐

講到出口 太小家 唔太掂wo

咁拍拖冇引啦 搞到咁盡

所以咪開post

咁你份人就唔好計住計住啦
向好方面諗 起碼佢仲有出錢 仲要出得多過你
出面大把人食緊軟飯呀

跟呢d,垃圾跟我算啦

最斤斤計較嘅係你

男人老狗果幾十蚊都計較 真係好肉酸...
日日俾說話你聽 你頂得到成世?
搵個o個啦
記得分手時大大聲同佢講:
最憎D男人成個女人咁婆媽!

佢20蚊都計你係小家
你計佢人工都係小家
打和啦

咁人比人 比死人 係真既
出完又要講 就唔好出算喇

Pin呢個
男人講得出呢句真係分得

請去一次旅行都夠大方啦
呢啲細數你出下其實好應該喎
不過你話佢請完會比說話你聽 會唔會係講笑語氣 抽下水咋？

好的

大家咁話

有時好張開張cheque比佢叫佢唔洗找

唔係啦 佢頭一兩次當講笑
之後你會明 再頂唔順

咁房錢邊個出先 如果房錢佢出 咁你買個dom 都唔算好過分啦

一係一人請一餐
一係餐餐AA

咁你唔識自動波俾多十蚊出黎?
你俾咗 佢就冇咁多嘢講
識有啲人係下下都要男方出晒
結果條仔好快識到第個

我驚比人屌死
都好想Pin!!!!

我覺得一次半次咁講冇問題，但下下都提住嘅，真係唔係咁好囉

咁講真係唔係太好聽
但佢都有請你去旅行
都唔係孤寒
可能係言語上表達得唔好姐

有時佢出多幾十蚊
之前一人比一次 冇點計
講明先 我都有請返佢

AA最好啦 計下計下好易散

平時餐餐食飯幫條女俾晒既我都未出過聲

識囉 下下個個唔會係我

有冇單身男士介紹😂 講笑

Report

你肯俾4成我同你拍啦屌

我另一半都係咁
所有駛費AA 仲計到毫子位
從冇收過任何禮物

其實一人比一餐會自然好多

我同女朋友食飯
8成都係我比
佢間中主動比我就心足

人工係你既一倍 姐係同你一樣人工

識玩一定係結婚分佢一半啦

屌咩 豪子都計cls
頂唔順

多謝

因為市面上太多女仔睇錢
所以男人一定要計住

好男仔好多 真好

算屎草，日日計住，
將來佢有俾家用你先奇

講一次就當講笑，講十次就真係小家

頂到再講 哈

仲諗全佢會比 諗下好

做人均真啲好喎
成日借加衣食咗啲尾數

拍咗成年 你都知佢係咩人
咁搵次你咪做俾多嗰個
睇吓佢會唔會記住差你錢
你哋都係一樣計較 你覺得佢搵得多你成倍俾多小小好合理
佢又想AA
想知你哋點樣送gift
我用咗成1500蚊 你嗰份都要1500, 1200都唔得

係囉，好鬼cheap，呢種人（男又好女又好）擺明自私撚，大難臨頭各自飛

是撚但啦
你咪試下俾D濕星錢，睇下佢會點
條仔有揸車就俾下隧道費、泊車費
買珍珠奶茶之類你又俾下囉

我有做比得多個個
佢會之後嘈交/邊日忽大左又忽說話你聽
送野冇計

好無聊，依個世界邊有男女平等嫁，其實男人搵多D錢，佢比多D又有咩所謂姐，唔通結婚之後又樣樣計咩？連安全套同爆房錢都要AA既話，不如分手好過啦

宜家payme咁方便
你都知佢為人，咁咪次次除2囉

俾得就咪咁多嗲 唔想俾咁多就出聲

咁你做咩唔比多十蚊

愛一個人就唔會著眼呢啲小數目架啦

我都係俾晒咁濟
除左生日果餐佢請
如果我生日都要自己俾真係唔知講咩好

如果真係咁，你飛左佢啦，做男人做到小小錢都咁計較，鐘意極你都有限，你覺得同佢唔會長遠拍落去就你諗你

咁分手啦 你又介意
佢又有條刺 下次又拎出黎嘈 無限LOOP

最緊要係你接受到就得

好似我咁
開個聯名戶口，每人每月存入3000蚊
買飯、日常用品、旅行全部用聯名戶口張卡

終極AA

我覺得佢講明收足都好過俾完錢
係到ee銀銀

少少數

曖昧緊都用左幾千啦

佢唔夠愛你

樓主咁計較人地計較佢係咪好計較?

Same here
不過佢太老馮有時都會唔開心
扮下野拎下銀包出黎都好啊我都會扮gentlemen叫你唔洗俾架嘛
次次都撓埋雙手等我埋單
其實係咪我太小氣

真心講句，咁小家既男人，真係邊個執到都要喊三聲

講下笑喳

你兩個係搵得一個月2000蚊定點呀
如果搵幾皮嘢做幾蚊幾蚊咁樣計住咁就死撚咗佢啦
最撚憎一啲咁樣嘅人

肥佬黎請入

你上得嚟問即係介意啦
介意咪分手囉

佢有moon post唔講太多
只可以講 計太多 大家都冇引

大家夾到咪真係aa囉
宜家又有payme之類
唔怕無散紙

掉返轉諗啦
如果你搵多過佢
佢唔俾足你你會點諗先

你覺得ok嘅即係你同佢呢方面睇法唔同
攤出黎同佢傾好過上連登講啦

你覺得唔舒服要佢俾返足嘅
咁你就冇資格話佢太計較啦

分手囉 估唔到你咁都要擺我上連登

你係絲？

呢個幾好

講下講下 唔煩都變好撚煩

真好 個女仔好運

你搵好多？
點解會扮下爭比錢都唔扮

食飯你會主動比返部份你算係 好好女仔
條仔少少都計較太小家，佢本身好窮？

你地平時有冇買野送比對方？

大把人就算結左婚都未必開聯名戶口，自己錢自己管好D

係
但佢自己層供斷既樓，一d 都唔窮
我有時都覺得係cashier 面前夾錢太核突，直接話呢餐我比算

一年喳 個個9作 唔想比人起底

如果佢有請你去旅行又唔算孤寒嘅
去得旅行起碼都幾千蚊起
會唔會係大部份時間都係佢比嘅錢比較多
所以佢心入面有不滿先會咁樣講

人工幾多呢啲我覺得唔關事，佢搵得多過你係佢有能力，唔係奉旨要幫你比多
但係如果你平時都會請返佢或者冇老馮要佢俾多
成日提住咁計較真係幾小家
而且你都唔使諗佢會改到
接受唔到就好分手

就係講過好多次都持續呢個情況 有d辛苦

邊位

佢連少少錢都唔願意花係你身上
可以有幾愛

我都係呀
次次埋單佢都冇意慾俾錢
我又唔好意思同佢講
有陣時揸埋車出去仲要俾埋泊車錢

普通 2萬零

即係佢知你上網開post講？
係咪搏分手

知唔知點解計較

係窮呀

平時食飯例如餐飯 220蚊
我會比一百 佢比120蚊
食完佢會話 ：岩岩又要我幫你比多20蚊 日日都幫你比多幾十蚊

等等。。
220／2=110
120－110=10

比多10蚊only

公平d 大家唔識大家
睇下外人點諗都好

除2咪payme返比佢

附帶一句 :我依家開始還錢

否則
分手

香港地 有邊個唔窮

唉屌 全AA最好啦
最憎睇人面色做人

寸佢又要計，又要計錯數，on99

佢連你lihkg acc都唔知？ 咁分得

係咪順路叫你買埋炸

變左我害人?笑
價值觀唔同

佢知😂😂😂😂😂

係咪平時表達令佢地覺得你係養埋佢

屌!!!I know that feel啊
有時揸個車食個飯再睇個戲行下街一日可以唔見幾千蚊了

人地講事實
你自己小氣覺得條氣chok 住咋喎

我事後有比返小小佢

成日講 你都小氣喇

快啲分手

咁你咪死得
我有個朋友都好計較 十蚊都計 頂唔順

哈 我身邊冇呢類朋友

唔屌得住

岩先個condom 你未俾錢架, 著返你條褲先啦

俾人話自己計較O個個最無辜, 明明係人地計較先會話人計較
cls
利申: 俾個計較女人話過計較

cls從嚟唔會要女俾錢

利申：有錢

有少少計較，但應該可以傾傾

自問$100 以下無所謂

笑左 😂😂😂😂😂😂😂

係咪太有錢先會咁

剛剛同女朋友行完, 同佢買野, 佢又想出住錢先, 話$272.5轉頭俾番佢,
仲同我講2.5零頭唔好計啦, 俾番$270佢就得。

結果我就直接俾番$300佢, 再同佢講番$30零頭唔好啦。

不過我本身都預左俾佢$300

張單220, 點解你係齊頭100, 你可以俾夠120
點解唔俾?

23歲有樓月入4萬

中産囉，其實唔算有錢

下 你肯出錢好好喇wor
好多女人覺得男人出曬係應份

點解下下要計到咁盡？
唔通產次我請完佢/比多左 要拎返出黎計?

Condom錢要點計

有樓同冇樓唔同既我估

分手

你比多十蚊成件事已經解決咗

我其實係咁諗 陣間又比人話係我太計較

真啊

睇咗咁耐，原來係潮文？

講到人地好計較
其實你自己都唔均真
如果個人係均真，aa一定俾埋果十蚊
其實係你同佢一樣小家一樣計較果十蚊

同佢出街你用保溫壼帶飯食

你連個廿蚊都唔俾咪又係一撚樣計較

咁對你哋黎講全AA會係最好
唔會有人比多或者比少
Condom 錢就除外啦，咁都計真係好肉酸

其實我就覺得邊個比得多都唔係問題，只係我會想另一半對我大方啲，起碼都做下樣主動話俾錢，唔會有是但一方係老馮要俾多，咁樣感覺會好好多
我另一半都成日話買嘢俾我或者請我食飯，通常我都堅持自己比返錢，但係佢咁講我會好開心，因為佢唔介意洗錢喺我身上，同樣我對佢都係大方
不過當然人人諗法唔同嘅

以前同女友拍拖好多年，9成拍拖錢都係我出晒
而家結咗婚，公一份婆一份，幸福美滿
其實只要大家傾好咗又真心付出心裡面無不快就得

咁冇問題既 第時生小朋友都一餐一餐同佢計返囉

我男朋友次次搶住比 如果我比佢反而唔鐘意 令到我覺得唔好意思 所以過節日紀念品我都會買佢好想要但佢又唔捨得買嘅嘢比佢

岩啊 要傾得掂 傾好左就ok

自己比少廿蚊就老奉 然後話另一半太計較金錢
你男友柒在講出口 但你自己都一樣咁計較

唔洗計
下次食飯, 你俾3位數, 2位數尾數佢俾
大家唔洗計

我個case黎講一係我比晒/全AA就最好

分手啦

其實佢哋兩個都係on9
天生一對

其實咁小事 日後感情會好易出現好多問題

咁你點解唔做比120果個？
原因係因為佢人工高過你，所以理應比大份？
咁先計較金錢既唔係你咩？

之前拍拖次次都係我比，開頭如果比開，後期好難開口講衣樣野 以後識女仔最好一開始都係AA算
識好多fd都係aa女方都唔覺有咩問題

你正在聚腳於分手台

嘩絲打，如果係真嘅話，點解你咁都頂到？「又係我俾」呢句好rude，真心當就算餐餐佢俾，佢有意見，係咪可以態度好啲咁表達

True
是但一個心入面會計較就唔得
你俾晒又會到你計較，因為佢搵嘅錢俾你多
所以全AA啦

我識個醫生，同女朋友計較到連一個電話殼嘅錢都要收返，極小器，但都仲係溝到大把女

一個願打，一個願捱啫，你試下佢窮啲，你就唔會問咁多

不過講真，小家嘅男人係唔Keep得，之後都唔會對你好得去邊

你有冇試過開口叫佢俾

你俾少廿蚊就唔係計到盡？
咁點解唔可以俾返足？
我相信你男朋友呢種性格既人人最均真
一定唔會俾少你
如果唔計到盡點解你唔次次俾百二蚊先？

呢個年代男女搵錢能力根本有分別
唔aa真係唔知咩心態
你好有錢另計

我又冇做過d咩喎
由一開始就已經咁

其實呢...
幫你比係人情 唔幫你比係道理
條仔講埋出嚟係小家
但樓主老奉要人幫手比埋自己嗰十蚊都有問題

樓主係想比少廿蚊又唔想比人輕視
簡單嚟講 想有人養佢

如果樓主係靚女 我養

你計較多啲啦明顯
粒總數就兩個人都知
你點會次次都俾少果廿蚊
擺明就你計數貪佢便宜啦
你次次都咁佢有怨言都正常

你係咪想fake 9 me?
自問中上樣 唔洗人全包😅

如果母乳餵哺記得同佢計人奶錢咁中意極端AA丫拿

連登老規矩感情問題一律分手

好提議 可以計下幾多ML??

其實佢都係9up下，唔洗太認真

咁點解你唔一開始就比$110
如果你自己識自動波比50% 咪解決到問題
成日比少十蚊二十 比人感覺你佔人便宜
你自己都識話果少少數都計好小家 點解你唔一開始就比足50%？

如果你同朋友食飯 你朋友成日都比少5% 10% 你會點諗？唔關人工事 都唔關佢係咪男女朋友事 而係根本就唔應該assume自己果份要人地幫你負責 除非佢一早開左聲話佢養你or包養你

原來搵得多就要比
唔比就係對方錯

真
估唔到咁多留言

明明呢個年代有payme
仲俾少十蚊咩心態自己知啦
唔甘心aa咪出聲
唔需要扮好女仔

分手啦咁都同條女計

個問題根本唔關Aa定係多少事。
係佢計住計住仲要拎出黎講既問題
分手啦

唔明點解仲會有咁多人話返個男仔小家

如果條女級數太高 真係唔會介意請食飯

True 小家的男人一係控制狂
一係唔方對你好

一對人總有一邊搵多啲，全AA又好似好計較，每次食飯一人一半都煩啦。

我自己做法係（我係搵多嗰一個），買咗個細袋，我每次放2000入去，另一半就放1000。
個袋仔全程由對方拎（當然要信得過對方唔穿櫃桶）。
食飯睇戲飲珍珠奶茶全部由公家比。

個比例係由人工大概去定。
搵得少嗰面咪自動自覺間唔中請翻一餐半餐補貼囉。

仲有個好處係，有乜優惠卷、會員卡全部塞埋入個袋仔度，呢度又省少少。

中肯

兩個收入爭好遠
其實有返咁上下大個通常識做

首先aa制都係110
係比多左10蚊
其次 下次應該理性d帶個磅計出嚟計住食左幾多g
跟番比例計番應比既價錢

樓主有個前設 就係男人應份要比多d 講白d 就係唔想AA

佢係肉酸啲
又要俾又要出聲
但講真
你自己有無能力俾

學生？

根本兩個都小家
絕配

我都係 有時話食少啲都畀佢話我太計較錢

大數就話姐 呢啲小數講完出口又傷感情
有時一個比多啲一個比少啲下次倒番轉咪得
咁講出口會覺得下你係咪呢少少野都要同我計呀

肯比100佢都執到啦

佢仲要用220蚊做例子，好似十蚊好少咁
咁490呢？500呢？
既然用左aa呢個原則點解仲要咁模糊呢？
根本最計較果個係樓主
如你主動俾百二我一定俾返廿蚊你
但你次次偷d細數仲反感

佢搵得仲多過我

情侶要連嗰十零廿蚊都要計到盡真係好撚肉酸
再有咁既情況一次過埋咗張單佢再分手算啦
比得起都唔想同呢啲小家男人一齊

咁你第時仆硬街
唔講供樓
淨係擺酒都玩死你

人工係你（一倍）嘅話有乜問題

其實佢會請你去旅行 已經好好
唔好咁啦絲打

我同男友旅行AA的但佢平時佢會主動俾錢
不過多數我會請返佢食
因為大家都係小康之家 明白大家既苦處

佢唔係好有錢既 又或者佢想儲錢呢
珍惜另一半 同 感恩另一半吧

點樣提出呢件事好odd

同佢講: 屌閪唔洗錢呀

如果女人比多咗我會講

無啊 廢事好似好小家咁

計住無所謂，但唔好俾咗又屌

一齊左冇幾耐未去到咁深遠住

係你一倍=一樣
係你兩倍/多你一倍 先啱
樓主唔好再錯

我都係咁諗

話男朋友斤斤計較 自己咪又一樣
你比120咪得囉 點解唔咁做呢?
係到扮晒好女仔咁 嚟拎認同感
咁咪答你 係呀 要男仔比多係奉旨 女人有閪係唔同啲架

條女對你好肯AA 係一件事
個個係你女朋友，你要錫佢有紳士風度係另一件事
做到咁小家不如叫雞算啦可能仲平d

算啦睇你都谷撚住道氣架啦分手啦

邊個有散紙咪邊個比囉

20咁計？
咁樓主係咪應該反串返佢？
我有比你屌架.jpg
一Q三百 即刻磅水

AA 唔好比佢屌

好撚羨慕有女拍拖會出錢。我次次拍拖都係幫條女比曬洗費。
所以係我既認知入面，港女拍拖係吾洗錢既。

你自己揀要做兵啫

咁唔係辦法喎
由第一日拍拖就係咁？

同埋如果你女朋友有時俾下錢都係愛錫你既一個表現

唔係呀嘛
佢自己無搵錢？

吾係既。但佢地變左會吾捨得洗我錢。因為佢地都係學生，無乜錢。

有啲女就係咁 其實自己根本唔想比 只係想攤開隻腳比男人養
但又唔想做到咁難睇咪做下樣
樓主自咪咁又care個20蚊 唔係佢點解唔自己出120
個原理根本就又要做雞又要拎貞節牌坊咁

又要紳士風度又要男女平等
又要嫌棄人地計較 自己又要唔比足
佢幫你比愈多=男條愈鍚你
咁你怩愈少/比唔足係咪=你愈唔分佢?

好似幾有道理。 香港女人好多都真係覺得拍拖男方出多啲錢係應份

真定假呀 咁既仔都有人要

寧願佢攤開嚟講話想由今日開始完全AA，話想公平啲，都唔好無啦啦話次次都要我俾多廿蚊咁樣、好心俾咗就唔好計較返聽落又晦氣又小家。

聽到一定有hard feeling，你估真係貪你嗰二三十蚊咩屌，唔講以為三十萬 要分得清清楚楚好易，但聽完心都淡，想像唔到另一半係咁嘅話點同佢行落去

2個都度縮啦
少少錢都要攞黎講

佢好小器 建議你分左佢 為左將來

早飛早著啦sis
呢啲男人幾十蚊都計住 無撚用架

絲打，你值得更好分啦屌，世界好大

明明現代男女搵錢既能力差唔多
但男仔又要買樓，冇樓都要有積蓄
女人冇積蓄就冇問題
夾錢買樓又要俾哂首期/俾大份
成個社會都痴撚線

係我一倍 vs 高我一倍

你都on9
2個人都有份爽點解要其中一個出晒

香港女仔最鍾意物化自己
覺得俾人屌係蝕底
前題姐係佢大可以收錢做雞

如果合作得宜
可能係下一代首富添

認真，用呢啲錢
孝順下屋企人/ 助養/ 做吓善事積下福
會對你嘅未來更好

次次都係我請佢去旅行

靚仔?公平咩...

其實男女關係點解要平等？

我最唔計較 男朋友俾曬

男朋友會俾食飯(一個月最多都係兩三千)買衫(千幾左右)同去旅行(一半 包機票同食 自己俾住)
平時去超市買野食嗰啲都包 買埋俾我老母 佢屋企呀媽都會帶我去食飯

不過買咩都要問過佢得佢批準 好煩

比男朋友咁寵真係好幸福

唔舒服就分手

男既小器
但你既觀念都唔岩
點解要將飯錢同人工掛勾
難道佢搵10萬 你搵2萬果陣
你又要計住自己按比例夾返錢？

利申：女友有時夾錢都夾多左 佢好少計較依d
但我當然都唔會白收
好多時我咪之後去買返d零食俾佢帶返歸
面又俾足男友 男友又錫返你
你而家計佢果十蚊八蚊 大家唔開心 有咩謂

好核突喎咁樣
其實咁樣更計較

見到人地男朋友咁樣好羡慕

講漏左仲開咗張信用卡俾我
不過有苦自己知 仲有我都洗唔少錢執樣裝身

人工係你一倍 咁咪係 點解佢要俾多啲

分手囉

現在金點算？

笑出黎，好襯

佢唔係太小家

但你男朋友份人就係鍾意咁樣講嘢

你可以揀係大家靜心嘅情況之下 deep talk

提出來唔鍾意佢咁樣講野

睇吓佢之後會唔會有改善

快d分

有咩苦可唔可以分享下

快d分x2

好想知有咩苦

個男既咁同女朋友講嘢先係最有問題

同埋一齊咗咁耐仲可以計較個20蚊咁究竟平時食飯邊個俾錢

唔可以因為覺得自己無咩時間而屈就自己同一個對自己唔好嘅人一齊囉但老實講，可能絲打你太耐無dating，唔知出面咩環境，可以好易識到下一個呢

會懶咗唔想返工
佢本身自己好慳一個月唔洗洗三千 但我洗佢五千就覺得我洗得好多 但其實女仔黎講我算洗得好少我唔買化妝品護膚品淨係買衫 食又唔講究 我係一蚊都計到盡唔買無謂野嗰啲人
但我又唔覺得我應該出返錢 因為男朋友俾錢係佢既責任同女人對自己少少既尊嚴黎

唔怪之得你頂佢唔順

你有冇俾佢屌先？！
冇就收聲啦！ 男人老狗餐餐俾少幾十蚊！

點解我睇唔明你講咩

不了 佢住中半山 我住平民區
我請佢食又點 都捱唔到落去

五千係夾埋兩個人 佢自己一個就唔洗三千兩千幾

認真搵過第二個，同呢啲男人結婚會好慘

講得啱 好彩我男朋友對我好慷慨

咁你搵女仔貼錢俾你屌羅
好行唔送

我只會講，一個愛你嘅人唔會同你計較咁多嘢
甚至乎為你付出會好開心

以為正評係指佢真係好L小家

佢唔係唔肯付出但會覺得自己付出好多

有畫面...
去旅行夾公數咩

情侶之間開心咪屌
講錢做乜鳩

奉勸不論男女都唔好屈就自己
男既搵個真心鍾意既女朋友願意為佢付出所有
女既搵個真心鍾意自己既男朋友肯付出所有
咁就大家都開心

唔係話男老奉要比

但如果仲仔連洗錢落你到都要諗過計過 愛極有限

早分早著啦 如果你聽得入耳

我都想有另一半可以比我每餐幫佢比多幾十蚊

朋友都未必咁計較啦，
拍拖下下咁計較真係好肉酸

我成日覺得aa呢家野係一齊得唔耐/
知自己唔會一齊得耐既先會咁做
係唔係我問題
試過想同條仔aa
佢會話:袋返住啦 你用晒啲錢咪又係我再俾你
同埋講出口個下條仔會覺得我睇唔起佢
會黑面添

人生賺咁撚多錢黎做咩？ 全部都留晒比自己不如唔好溝女
反正愛自己多過愛人 叫佢留錢叫雞算

5000蚊兩個人點洗，平均一人得2500，咁都可以養懶左唔想返工？
作都作好少少

係咁計較嘅，不如好似同fd去旅行咁夾錢。每個月出糧就一人供兩、三千出嚟，每次拍拖使費就喺入面拎，嗰個月使晒就唔好再見，或者唔使錢。

保證夠公平、夠AA，同埋唔使下下計。

我同friend都唔會計個十幾廿蚊

拍過幾次拖都無一個要aa間唔中我會爭比錢佢地都唔比 塞返錢落我銀包

拍拖來做咩。。

我都覺得係應份你情我願姐

佢愛你就會想幫你比多d喇

Tbh 樓主冇主動比足我覺得係可以改善
但我覺得個問題係下下提住佢比多十蚊廿蚊咁好核突囉
有男人會咁樣對條女/朋友講咩 真心

Agger

試吓調番轉啦你地 你請佢去旅行 餐餐你比多廿蚊 睇吓你會唔會有野講就知究竟係邊個小家

Ps:我覺得係你小家多啲 你內心根本就想佢比哂 係乜都比哂 你哋一年已經咁樣 證明唔夠相愛 唔會有結果 過多兩年再淡d分硬手。

利申 試過差不多情況

如果唔係作 我會覺得條女好on9 咩男友俾錢係對自己尊重 想人養就美化自己話俾機會人尊重自己

其實呢d真係兩睇
樓主攞左著數叫人唔好計較真係得啖笑

唔掂喎二十蚊都計
拍左幾耐？有無俾佢x過

都係既 我好好地同佢傾

其實老實講一人一餐多 佢都會請下我
但係佢會嬲個陣拎返出黎講

嘩頂 咁好 介紹下

係尊嚴唔係尊重喎
我樓上都講明覺得男朋友要俾曬 你情我願姐

可能人哋天使面孔 魔鬼身材 42寸索腿 你有無先

搵我 我請埋你

如果調返轉你搵多佢一倍
你會唔會做比多啲嗰個先

我有呢個能力既話 何樂而不為

究竟你up乜鳩

通常一人比一餐多
點解又會無啦啦AA要比一半?

變左AA,220要比一半,
點解你又會特登唔比果10蚊??
咁到底係你計較果10蚊定佢計較果10蚊??

條仔搵幾錢

悖論

其實佢幫你比多10蚊炸喎

你覺得兩個人係出差唔多一樣錢咪同佢講
唔同佢講屈住度氣自己唔開心
佢又唔知你咁唔開心

兩個人野都扑埋仲計個幾十蚊
拆唔掂就分手算

根本樓主自己都好計較，先會覺得對方比多廿蚊係應份
好心aa就直接除2啦，差果廿蚊，又要玩你比6成我比4成，好肉酸
肯定對方個version係
條仔搵得少過我，每餐都要我比多廿蚊，唔直接除2，我覺得佢計住晒，忍唔住串一串佢。佢就話番我計較，到底係邊個計較？

有冇同佢去旅行扑野 記得比返錢佢

唔苦呀
咁你一個月咪買好多衫

習慣你請睇戲我請食飯咁樣
由學到時代到做野都係咁做
當然有D時候男人要請架啦

係你會分手
最驚呢d男人 點做人世
無謂浪費大家時間

就算唔係拍拖
都好憎d人
人地平時唔同佢計婆乸數時
佢就一蚊都同人計到足
縮骨到咁真係以後飯都唔洗同佢食一餐

一兩次就冇所謂
如果次次都要人地比多啲 咁你就要檢討下啦

一個好女仔係唔會捨得用男朋友錢，一定會aa或者一人一餐

用payme 就冇呢個問題

姐係點

咁到時生左細佬仔又點計🧐

咁佢又未去到咁盡

邊個搵得多都好
邊有人廿蚊都計

嘩屌極品嚟

做男人做到咁
衰d講句 正常人都唔會咁直接講出聲啦
暗示下咪算

冇嘢呀? 佢唔畀曬錢不單止，從幾十蚊都同你計? 呢個男人要嚟做咩?

當佢係鴨 餐餐計 /當自己係雞

我覺得你男朋友肯請去旅行未必係想像中咁計較既人，只係佢鍾意均均真真，呢啲係個人性格黎。

但去旅行就表現到佢真係愛你，同咪覺得自己有能力照顧你所以先會願意幫你比埋條數

反而你唔好老奉要人比多啲，佢比一次零頭，咁下一次咪俾佢齊頭就得。。。。你自己都咁諗人先會男朋友係串緊你

好撚小家 其實將心比心姐 比在我 我比多100男朋友都無乜所謂 但如果佢都要同我計 我會覺得佢好cheap 不了 呢啲男朋友留返結婚死硬 即分唔使諗

其實唔好話男女朋友，同朋友食飯10/20蚊都無謂計

10蚊

樓主用splitwise,由佢或你自己每次加番條數入去。AA完事。

今時今日，唔係個個男人唔計較。

如果呢個男人有其他地方值得你和佢一生一世，就一起！
如果你想結婚後唔使AA，應該無可能。

我冇同我女朋友計夠過錢既問題
有時食飯貴既咪我俾 有時佢會俾返一半我
有時平既咪俾佢俾 互相請對方食飯

行街shopping咪睇下買乜
通常都各自俾錢 除非生日或者紀念日之類

樣樣野都計住其實好辛苦
唔通我揸車載佢返工放工問佢拎返油錢咩

好中肯👍🏻 感謝Ching!

分完手玩、未分手玩交友apps幾仆街

佢每月搵幾錢人工

通常我女朋友比個位數，我比其他

不要說了

我返兩份工一星期做足7日，收入都係多女朋友一倍
平時自已一日最多使幾十蚊有時甚至唔用錢，接近零娛樂
同女朋友一齊時我都係多數俾晒
我其實唔係好介意俾晒，零消費只係我個人習慣，唔代表我冇錢同佢拍拖
佢見我生活過得咁苦(佢覺得)會仲要成日使我錢佢都會覺得有少少過意唔去，但又從來唔會俾返自已果份

咁你又慘既 辛苦錢
同佢傾下叫佢分擔少少都唔過份既

我同fd食飯都唔會點計
有時我請有時佢請

係

兩個都計到足，不如試下搞生意
一定發達

Comdom都要女被；分手啦；cheap 都咁

廿蚊都計

講下笑就得
認真就唔好計

屌 你d 港女真係 可能最計較既係你自己

Ex屋企人唔煮飯，成日都叫我夜晚搵佢食飯，當你次次都出多份錢就會越黎越唔想出街 仲要勁大洗，間中仲要問你「借」錢找卡數 （幾百至幾千都有）
利申：果斷止蝕

咁如果女方搵多啲？

同埋收入同aa有咩衝突

收入低唔係應該食平啲而係要其他人幫你比？

男方請：好男人，正常女人

女方請：終極好女人，食軟飯同cheap嘅男人

講咗咩自己諗吓

你係父權思想，應該搵父權gentlemen男仔，對方係男女平等男仔，應該搵男女平等女仔

on9
宜家女人搵錢唔少個男人

同埋根本你自己食咗自己個分就要俾錢架啦，無錢就食平啲啦有咩理由自己享用然後叫人埋單？二世祖

佢人工係你1倍，平分好正常喎。又唔係多你1倍
即佢佢搵幾多你搵幾多喎🤭

市場競爭
所有男人一齊唔好請佢冇事囉
但為咗競爭啲女
未變成咁囉

你唔競爭啲女，佛系
咁咪唔使請囉

我係呢種吓吓計盡嘅人，因為唔想有錢銀瓜葛，講錢會傷感情，如果你比足大家AA就會相處得好舒服，大家都無錢就一齊食平啲，唔會超出自己負擔範圍而係睇餸食飯

男女朋友食飯一人出一次錢

中肯，樓主父權思想，搵父權男啦

即係佢比多好閒
但唔係老奉

肥佬黎請入

我係計較type

pefer唔要小朋友，如果要會同另一半傾，唔想另一半唔做嘢失去養自己能力

真係要小朋友會先傾好

in this case可能唔食人奶，因為女方都辛苦

不過唔鍾意你呢種父權態度，如果我係女都會鍾意自己食自己，我同包養主人分手埋斷衣食，比包養主食住？咁梗係靠自己啦，無錢唔好食慣好嘢，根據自己能力消費

$220
通常aa $110@1
試過男朋友叫我比尾數 $20 （台式aa)

完全接受唔到AA
做女人做到咁cheap 要貼錢比人屌
難聽d 講cheap 撚過雞
食飯小錢都比唔起咪學人拍拖 d小家度縮男
一聽到d 仔講雙方付出 只係唔想出錢屌西既藉口

aa先好

大家都無錢一齊食麵包

有錢一齊食牛扒

唔通明知對方無錢仲有對方請自己食牛扒

講無心， 聽有意

傻妹，無嘢係應份㗎
記得要對另一半好啲

我同女朋友多數一日一餐咁比 唔理平定貴 男女朋友邊有計得咁清楚

咁做完有無收返佢錢

雙方開心 雙方想！！！發生性行為關男方女方咩事？AA最好

我全部比晒添 , 個兩舊水都要 aa 咁肉酸

所以我係唔會同父權女一齊，ex都係AA

家用要過數俾家姐管 但我懶得搞叫條女搞 佢幫我俾左3-4個月家用

好多女人份糧同男人差唔多
可能d 垃圾傳統思想覺得男出曬係應份
所以樓豬肯出下錢好好了

冇話aa唔好啵，咁但係係咪肉酸到咁咁表達實有hard feeling。我覺得女方唔肯aa，在男方睇係態度問題覺得老鳳多於金錢問題。同樣男方計較到廿蚊都要講說話俾女方聽，對女方嚟講都唔止係錢嘅問題，而係喺呢廿蚊睇到對方有幾計較。

同埋我覺得一對情侶，除非有特殊經濟困難，或者其中一方太極品太誇張，否則最理想根本唔應該去計較食餐飯邊個俾。飯錢只係其中一種拍拖開支，你估你請食飯俾多廿蚊就一定付出多？可能另一方平時成日買野送俾對方，嗰到嘅錢分分鐘有多無少。而要將啲數攤晒出嚟講就好肉酸，我諗送野/請食飯嘅時候好多人都唔係抱住一種「我付出好多呀你睇下你」「你要感恩」嘅心態，如果係真係寧願唔要。我唔介意付出多，亦唔介意佢付出多定少過我，但如果同另一半要去到計較嘅地步講出聲我真係會覺得好心淡

分手喇 男人老狗少少錢都計
我以前補習老師個老公就係咁 家用從來唔俾煤氣費 話自己唔駛用廚房但每餐飯都照食
我點解知？因為佢頂唔順到要向學生呻 逆來順受左咁多年 細女都出身 每日對住個算死草老公 咪話唔心up
依家成日講男女平等 又唔一定係AA計得咁清 有時佢俾多啲有時你俾多啲 大家都覺得公平同舒服咪算 又唔係小學生落小食部

埋單220

情況a) 你俾110，人地話100蚊都ok，大家舒服。

情況b) 同人地講冇10蚊散紙，俾100得唔得？人地話ok。下次你自動俾返10蚊人，人地唔收，大家舒服

情況c) 食左10次飯都欠人10蚊散紙人，搵日話，你成日幫我俾散紙，今餐我請啦，大家舒服

睇你都係欠人10蚊，老馮當冇左件事，十次食飯十次都老馮，完全唔識做人

咁就記得揸波都要每揸一下都要收返錢

所以唔可以怪連登仔冇女，咁既思維咁唔成熟，真心愛一個人唔會樣樣野都咁計較，咁都要計就記得食完野唔好問條女拎紙巾抹咀，買完野唔拎袋叫條女幫你袋住先。
記得有付出先有收穫依個原理。

真係肉鳩酸，飛撚左佢啦
扑野小心佢mark數到時分手時叫你俾番啲精佢

屌你老母，青頭仔

痴線架
點解有男人可以咁核突
男人之恥

如果樓主嘅係真，咁樓主講嘅條友太計較
但樓主乜柒都覺得應該，搵多過你就要畀多啲？

我係搵多嗰個，我覺得搵多啲畀多啲正常喎

去旅行，我搵得多使得多揀酒店會偏向揀間貴啲，咁別人搵得少啲想住間平啲，我覺得最合理嘅做法就係按收入比例承擔

拍拖唔係做人負累都無理由要人承擔本身承擔唔到嘅嘢，按你思路咁一係大家以收入低嗰位做bottleneck，咁搵多嗰位搵嚟有乜意思？一係照AA完全平分，搵少嗰位咪辛苦，你諗你，我就認為我講個思路清晰有理有據

你話真心愛一個人唔會樣樣計較呢個成立
但係如果某一方付出錢多啲
咁另一方又會付出咩？

我就係唔覺得一方接受另一方追求喺 “施捨/付出”
而係被追求方經考慮自願選擇一齊，即係話無都無欠

但係你頭一兩句好似係人身攻擊？
點解男女平等思維係咁唔成熟？
男女平等思維
同連登仔有冇女有咩關係？

題外話，你會唔會覺得男女朋友發生性行為喺
女方：我有比你屌（付出）
男方：我有屌你（收穫）

利申，想討論，非罵戰，因為我一直係男女平等思想，想了解多啲另一度思維

求教

所以我認為性唔應該係
女付出
男收穫

而係雙方都同意/想先發生

如果某一方e.g 女方in your case唔想比對方掂，應該出聲，而我係會尊重你嘅preference

而唔係唔出聲，自己收埋覺得

我蝕咗，俾人抽水
所以你另一方面要補償in this case 錢 etc...

你UP乜柒，我咪講咗樓主男朋友太計較囉
但樓主又要講人哋搵多過佢，老憑嘅態度要人畀多啲咪都有問題囉
任何嘢唔好淨係由自己角度去睇呀叫你同樓主都係

巴絲打

我欣賞你嘅point，冇人身攻擊，以事論事

你個point都合理，我無諗過，多謝分享

我覺得如果去旅行呢啲消費高嘅活動，要雙方傾，如果收入差距大（e.g.2倍)

咁一係收入高嘅向下就選擇平嘢

一係收入高嘅跟比例出多啲（你個point）

巴絲打呢個方法唔錯，學到嘢

分手啦 佢又唔會改 你又唔順氣 做人為麥者 求開心
咁攪法日日都唔順眼 為咗麥

緊係女嘅比晒啦
計返男女比例
男嘅咁珍貴，重要aa?

琴日睇明明個個屌樓主, 今日睇返 D正評多到

大家生活壓力大 係咪都屌左先
但好多人都比左正評

真心問
我男朋友搵十幾萬一個月
我只係學生，做part time每個月搵幾千
次次食飯都係佢俾，我都冇扮過話不如AA
其實係咪應該AA番或者間中我請？

有時幫手比下囉 起碼知道你都會為大家付出下

其實樓主俾多$10就平分
樓主連十蚊都唔肯俾，當人老馮

上面已經有左一個例子：食完野唔好問條女拎紙巾抹咀，買完野唔拎袋叫條女幫你袋住先。
依D野絕對唔係老馮，就算朋友都唔代表會咁樣幫助你。
點解話冇男女平等，姐如果你有兄弟姊妹，一般比家用都會指意男比得多過女，除非待別情況。
同樣地，你會認為係阿媽做家務煮飯定老豆會做依樣野多咁解釋

樓主自己pin呢個啦屌你老母

樓主男朋友要均真的話，可以按比例計算，邊個食得多就比返多一份，
例如一碟有五舊肉，佢食3舊就計返做要比果一碟3/5價錢
有時其實就咁aa可能係男方賺左，如果男方大食d同埋野食係share黎食

我自己唔會咁要求人，即使同frd食飯，紙巾自己有，拎袋呢啲無叫過frd幫我做

sexist

你呢個情況又極端左D
我覺得平時飲奶茶 買零食 食糖水 掃街果D咪你比囉

利申 男女平等主義者

喺關係中點相處，關男女比例咩事

比多幾十蚊都斤斤計較
人哋好多男朋友畀晒添喎

不過依個係男女朋友關係囉，做女朋友既點解要嗲你啊？點解要溫柔體貼啊？老馮嫁？硬件就話可以俾錢解決姐，好似啲軟件上嘅嘢，係在乎你想唔想咁做，唔係俾錢就解決到囉

點講呢，你嗲我體貼我，我會體貼返你

你get 唔get

anyway 多謝你同我認真討論，我大概get你/主流意思，

雖然都係keep住男女平等思想

咁都係sexist

評已正，多謝參與

早期都會俾下 不過後期就....

Agger啊 其實主要都唔係錢既問題 係有時太老馮會有bad feeling同埋財政壓力 唔知點講
算啦佢其他方面都錫我既其實

sor 你回覆呢個無問題，我眼大睇過龍

唔想討論想休息了

我覺得差唔多就得啦，同事食飯都未必計到咁足

死窮撚學咩人拍拖呀
留係屋企打J啦

睇嚟你唔識字

睇嚟係你唔識字就真
無啦啦講成大段嘢，彈句你諗你，我就認為我講個思路清晰有理有據
都唔知你做乜鳩無啦啦講自己又話有錢畀多啲無問題，我幾時講過有問題呀
BTW我都唔識字，原來我覆咗你本身個留言
利申返先：我無反對過你個POINT嘅，不過我只覺得要睇返人哋心態，如果覺得老憑甚至埋怨人哋搵得多但AA，咁嘅心態都係有問題

一夜夫妻 120 蚊呀

係好難講架喇
講左就預左佢會發脾氣

佢本身搵幾多呀？仲係學生？

你回避左我個例子，如果上面個兩個情況點解會咁樣去諗？呢個係深層次嘅一個思維，因為由細到大阿媽都教你做男人要有責任感囉，要俾錢養起成頭家。
依家我係同你男女朋友關係姐，唔代表遲咗我唔會同你結婚啊？咁唔通到時又同個老婆$10都計咩？所以話愛一個人唔會計較嗰$10囉，除非個男人冇諗住同個女人做人世。

擺明係你仲計較，果十蚊就好心比埋人地，你做雞架咩？老馮要洗男人錢？

如果食飯係207 男友無散子既話就佢俾200 我俾7咁囉

我唔認同阿媽教嘅嘢，人係要進步，我思考過覺得你呢套唔合理所以唔認同

首先，我阿媽冇教我男人要有責任感

我阿媽教我 人 要有責任感

我阿媽冇教我要養起成頭家

我阿媽教我 做人最緊要 養起自己，窮唔緊要，最緊要養起自己，自己養得起自己先有資格理其他人

軟件上 我想法喺

男女都可以嗲/體貼另一半

同埋我認為 唔一定要結婚

點解一定要結婚？
點解一定要下一代？

我唔認同結婚後男主外，女主內
我認為男女都要做嘢自己養自己

咁我點解之前拍拖？
因為我唔係鍾意對方嘅 錢 外表etc
而係鍾意呢個人嘅相處方式，呢個人嘅思考

有人拍拖嘅理由係
對方俾錢（父權女），對方比sex（父權男）

而我係鍾意對方個人嘅相處，錢sex唔夾會大家傾，搵solution而唔會你比sex我比錢

我知有部分人sex性慾比較強，見張圖都ff到好遠，但係我係可以控制到自己

唔係阿媽教就一定啱，我都觀察到阿媽嘅唔進步，唔學嘢，停滯不前，

如果個個都唔思考將上一代當成規條，咁所有進步都唔會有。

樓主咩cup數，床上功夫如何
男人比多少少冇所謂，不過都要有理由說服自己嫁，此終搵錢都辛苦既

慘，咁不如你諗下點解一個女人要同你結婚，你咩好處係值得一個女人想嫁比你？不過你要知道女人係好現實依樣野！

先講明，我係男，即使我係女都係一樣想法

我認為大家甚少諗上一代嘅“智慧”嘅對錯/仲適唔適用

我阿婆老竇個代 話 女人唔應該讀書

你又會點諗？又照單全收
正常思考應該諗
點解你覺得女人唔應該讀書？男女有咩差別？
呢個觀念合唔合理？

同樣 我唔鍾意人講gentlement
gentlement係以前男女極唔平等，強者對弱者嘅產物

當時男可以工作，女唔可以工作
男有收入，女無收入

所以強者有責任/義務幫弱者
男要養女

如果我係女，我想法都會係一樣，你以為自己男就覺得自己應該比晒所有/唔願意AA 其實係唔係認為我/女方係弱者？

大家搵錢能力差唔多嘅思考（唔係關係入面男女，e.g. 男方50k 女方30k，而係成個社會男女搵錢能力差唔多，即係無論你男定女都可以就專業人士攞一樣人工）
點解仲要自願做弱者

利申：可能太認真，語氣可能唔好？！

但係其實好開心有人一齊認真討論

比番10蚊佢囉btw,建議你地溝通下
其實有啲野講清講楚無問題，想大家AA都無問題，但唔好係到單單打打，好撚小家你又係，人地講到出面，咁你咪比番錢佢同埋下次AA囉，佢咁樣講你又無反應，其實會搞到自己比人睇低

唔一定會結婚，但係我因為人結婚係因為相處開心,鍾意對方思想

可唔可以回應下我嘅point：軟件上男女付出
你認為嘅男女角色

唔好人身攻擊(慘，你覺得點解要同你結婚etc)

利申 非罵戰

我有同佢溝通 佢話我成日計住佢比少左
好撚煩wor...

計較就唔好比
比就唔好講
不過你係咪冇提出過 AA
下下要人自動包底

我成日都你一餐我一餐 我冇老馮
比例上佢6我4多

我都唔太鍾意 嫁 娶 屌 被屌 Mrs Miss
(男Mr,女Ms)

我明女人結婚後會被父權男迫 quit job養小朋友，但係你呢種覺得
我嫁比你喺我單方面付出嘅心態 我唔同意

我試下 父權女 ge 對家版本

慘,咁不如你諗下點解一個男人要同你結婚，你咩好處值得一個男人想娶你？不過要知道男人係好現實依樣嘢！

你feel唔feel都好上下位角色feel

男女平等就係想去除呢種上下位 男女嘅role
重新將男女作為一個個體--人 去看待

好老實講 作為樓主既我 我覺得冇對與錯
呢d情況都好depends on大家平時點溝通同相處

但如果價值觀唔同 好難捱

佢係咪做會計既

sor 樓主，騎劫咗你個post

唔係

有人討論先好架 我想睇多D意見

諗起以前睇過一篇高慧然嘅文，對男女AA得好特別。

同個男嘅出街，eg食飯400，男嘅食完之後就去廁所等個女嘅埋單。跟住就話去督下魚蛋，十零廿蚊，個男嘅俾。夜晚開房幾百蚊，個女嘅俾

唉 我唔比意見 陣間又比人話我係雞同物化自己

咁樣一人一次我覺得ok啊 真心

呢種唔係AA

只係女請男，aka 男請女（主流！？）ge相反

sor 可能語氣重

唔係想傷害任何人只係想討論個idea

唔關你事 我比人攻擊到傻左了

我男朋友就係太唔計較 我都唔好意思
一定要輪住俾

通常計較係因為錢對佢太重要

睇錢重係正常，你計下自己時薪幾多

平時自己死慳死底，另一半老鳳咁食你舊錢

要睇家底和價值觀

搭單問：
扑野condom錢應唔應該AA？
話曬大家都有爽過喎

你做左d咩野令到對方鐘意你？咪就係睇番你付出左d咩囉，無人會無端白事會鐘意一個人嫁！
記得下次溝女個陣講到明，我係唔一定會同你結婚嫁，同埋男女平等，記得同我出街要比錢比番自己個份，如果咁都有女受溝既話，咁就唔會出現樓主依個情況啦

我ex就係咁

明明討論緊個idea點解你成日都拉落 私人嘢度（我嘅感情狀況度）

其實咁樣討論唔太禮貌

可唔可以唔好再講“你”點點點

試下講男方女方

多謝同我認真討論

慘,咁不如你諗下點解一個男人要同你結婚，你咩好處值得一個男人想娶你？不過要知道男人係好現實依樣嘢！

如果我係女比人咁樣問到依個問題，第1係應該好好檢討吓自己先啦，點解人地會講到出口同你講依樣野。
第2，諗下自己到底有咩好處係男人會受落，然後會將依D好處加強，令男人只係大部份睇到你既好處而唔係壞處囉！
同時大家相處時已經成日計住邊個付出多啲，咁就根本係有限度嘅愛啦，依種愛根本唔會長久得去邊啦！無謂繼續嘥時間喇俾啲小氣男人拖住啦，疊埋心水搵過一個真心唔會計較付出嘅男人好過啦！

真心問樓主，如果餐飯係180你會俾返90定100

個男嘅話咁樣叫AA嗰陣睇到大開眼界

其實香港地有幾多人生活冇錢嘅壓力呀

父權男，只要付出唔對等就唔係AA啦

你唔好講你個ex la
無論係作為一個人都好，你同人地計較，人哋咪同返你計較囉，呢個世界唔會有無緣無故嘅愛同埋恨㗎，所有嘢都有因果。
例如點解而家香港人咁憎林鄭啊？睇返佢做過啲咩行為，根本都唔使畫公仔畫出腸啦。
同埋我冇興趣干涉埋你嘅私人生活，但係我係覆返你，所以咪用個你字囉

呢個男朋友飛得啦
幫手比完少少錢仲要比說話你聽
如果結婚後要佢養
絲打分分鐘無飽飯食

唔係掛，你宜家先有呢個諗法
得罪講句 你係咪計數好差

哦

拍拖之喎，你估開善堂呀臭雞
男人比晒咪姐係包左條女
有冇理過條仔屋企人點諗呀，見到個仔d辛苦錢比條女陰下陰下陰乾晒，好受咩

仲有，老婆點同女朋友？關係上已經比女朋友更親，家人黎，仲點會咁計較，結婚後仲咁計較先上黎開post啦白痴

巴打我撐你，身邊d女仔fd多數都係aa, 唔明條友做咩講到aa就太計較
更何況，香港大把女都會借錢比條仔洗，我諗係得佢個閪格先係咁諗，比人包

係貼埋房錢俾人屌
真係痴撚線，呢啲男人真係唔死都冇撚用啦屌佢老母臭閪

你就臭撚啊傻仔，比錢依樣野你情我願嫁，你咪試下叫雞唔好比錢囉，睇下隻雞係咪因為你屌得佢舒服而唔洗收你錢，唔告你強姦？
老婆邊到黎啊？唔通個天會跌落嚟俾你咩？你對條女唔好點樣叫條女做你老婆呀？

嬲到，講中左隻臭雞

呢個真 好肉酸

真係on9到震，你都識講女仔朋友啦，關係上都已經唔同，所以話你死傻仔冇講錯。
好似你咁撚冇用嘅男人先至會問條女借錢嫁咋。

垃圾臭撚傻仔再理你我都戇鳩嫁真係，垃圾冇藥醫

我覺得自己搵得多啲，餐餐都係我請都冇所謂！
最重要係唔好果頭請完，呢頭嗌肉赤

太計較既男人，真係早飛早著，祝絲打好運

絲打 同連登仔講呢D無用
只要唔係aa 就係雞
Btw係咪有睇開龍師傅
你講野既思路有d似

屌閪每次收佢500，

2q 1000, 過夜1500未得囉

佢唔比未話佢斤斤計較囉

我之前有睇。
有D思路係正確，但唔係100%囉

食飯AA冇乜問題，開房AA真係好肉酸

又係我俾呢句點頂呀大佬
絲打你似係同緊個軟飯王拍拖，你頂得到真係小野

咪臭係，一句撻埋話成日計埋啲屎忽數，你係咪男人黎架廢柴

錯字

既然佢咁計較
你又唔計較
咁點解你唔俾多啲呢

[member]係，跟住依種人真係唔會有幸福。講緊有錢都未必一定會幸福，但一個人願意係你身上付出，起碼係真心愛你先理會有依種行為姐。
同口講愛你，然後又樣樣野都計住晒唔願意多付出既對比，根本唔需要多諗。［member]

好多父權男女 走先

想講一句 現實唔等於合理

伊斯蘭社會現實係女人出街要包全身

香港社會現實係男人要比晒大部分使費

現實同合理其實唔關事

我亦識好多男女平等男女

咁點解你唔提出？而要屈就自己

想指出你嘅女人唔係指所有女人

只能夠講diversity but唔反思只會停滯不前

除非條野識轉彎，如果唔係，你又唔係女人，點樣得知女人做愛爽到邊個地步啊？
唔夠爽個陣又要維護返男人嘅自尊心，唔可以直接講出黎，一陣講左比男人知，然後搞到佢有心理障礙扯唔起咪仲衰

我唔會有你所謂男人自尊心，我識ge frd有男有女埋知，同埋我唔會講晒我代表所有女人點點點，所有男人點點點

咁啦，雖然我哋價值觀唔同，你係父權，我係平等，但係其實我自己唔會同父權男女做伴侶，我相信反之亦然，價值觀太大差距

搞笑
真係唔想用個你字，一陣間比你話我唔尊重你，但真心想問。
如果你同條女做愛，然後佢話你唔得（包括唔識做前戲或技術唔得等等），咁你會點做？唔好話比我知你唔hurt

總之要連登仔出錢既話
就寧願叫雞都唔會比自己女朋友

性無能只係種病
你感冒會唔會唔開心？
唔會，只係會去睇醫生醫好佢

況且sex係種技術 好似跑步咁
你跑得唔出色可能會唔開心
但唔關男女事，sex令伴侶開心嘅技術男女都要磨練
而且個個人開心定義都唔同，呢個要呢種技術個個要個種技術

所以埋大家一齊練囉，好似兩個人維護一個共同興趣咁

叫雞同女朋友都唔同啦吓話

你唔覺得將叫雞同女朋友比較唔恰當咩

我見呢樣係好多連登仔既思維
只要出多左錢 就話對方係雞
所以我都覺得 真係好唔恰當

感冒當然會覺得唔好受喎，而且你好耐未康復既話仲要引出好多唔同既問題，包括身體同心靈上，人係一個有感受既動物。
當你比人話性無能，冇可能會好開心咁去承認啊話
我認同係要雙方配合既依樣野，但講事實出黎都要考慮番對方感受囉

類似既意思
睇得出佢都唔明我講野
明明呢個思維係連登仔思維
佢竟然套落我到

巴打 我哋圍爐啦

不過下次討論唔好人身攻擊 臭X臭X某一個人

香港臭男女都大把

好多父權男女，有父權男話咩貼錢被人屌

好多人已經唔會反思成個現象

反而欣賞歐美風氣會反思一樣嘢，即使個問題幾on9都會認真討論

呢度都多謝各位巴絲同我討論

累了，休息先

同各位飲杯先

講明 我係男女都係咁諗

我唔認同女人係雞，咁男人又係鴨？

呢啲好唔合理嘅論調完全唔make sense

連登仔女 好多人

我唔認同呢種思維

同埋我會避免去呢種post

討論到好累，休息先

多謝支持討論先

遲啲先回應

只可以講男女平等依樣野唔係所有關係都套用到入去囉。
你話職場上就可以。

我想抖抖再討論，

如果你得閒，點解男女平等唔可以套用情侶關係？

點解可以套用係職場？有咩準則？

女人可以係雞 男人可以係鴨
但唔該佢地唔好將拍拖套落去
好似係佢地心目中
如果拍拖比多左錢
咁果d錢就係用黎買果個女仔既性服務咁
拍拖除左搞野仲有好多野加埋架

可唔可以回應下點解

同埋如果愛一個人唔會計較咁樓主比少咗係咪唔愛樓主另一半

上面絲打係咪唔愛另一半，因為上面絲打要另一半比晒/多啲

即係上面絲打愛另一半少過另一半愛絲打

咁其實大家係唔係以付出多少錢嚟計較愛

利申 舉例 非針對 想討論

平時出街都係男友請
間唔中幫我八達通增值
過節紀念日送下禮物
去旅行會請埋我
話希望我開心啲

覺得自己幾幸福

要好好珍惜 如果搵到雞前雞後嘅連登仔寧願單身

啱，仇女/仇男都係垃圾思想寧願單身

因為如果愛嘅 唔會計較呢啲錢囉
肯唔肯俾錢只係其中一環啫 無得獨立嚟睇嘅

唔會計較咁點解你比多啲唔得？你比多啲另一半就係小氣男人

我男朋友比晒
但我覺得我愛佢多d

你可以去休息，我冇所謂，不過你話想認真討論，我想答番你咁解姐。
我唔知道你經歷左幾多野，不過你話既男女平等，難道你都同你父母講平等？
點解要比家用？因為佢生我出黎養大我。咁我又有冇講過話我想出世啊？根本依個世界都冇平等。
男女關係，一開始都已經唔係平等付出嫁啦！你溝個女仔，自然會付出多D去搵佢，做令女仔開心既行為，依樣野係個女仔未鐘意你既時候你已經付出緊啦。（相反女追男亦是）
本身關係上已經唔平等，咁當你追到佢，然後又懶係有原則講男女平等，要女仔比番自己個份錢，咁如果你追緊佢嘅時候已經相當跟殷勤送禮物又依又路，自然個女仔會覺得你唔願意付出喺佢身上，同未溝到之前有相當大嘅落差然後佢又抱怨你，咁樣又何來你所講既男女平等啊？
職場上現實係未有男女平等，你幾可見過有建築工人係女人啊？美容師又有幾多係男人啊？身體上嘅條件限制咗佢職業工種，咁都係無可奈何既事。
但職場上面，你表面上唔做男女平等又會比人告。所以我根本一開始都已經講左冇男女平等依樣野

自膠 太認真

sor各位，潛水唔騎劫了

分啦！廿蚊都計！佢係咪姓張嫁？

其實大家都好認真咁討論緊既

我俾多啲無問題呀
不過一開始佢追我果時係佢俾曬
之後拍拖我會請吓佢 買嘢俾佢咁 佢都話唔洗因為佢話照顧我係佢嘅責任 而且佢見到我幸福佢都好開心
不過我男朋友都唔介意邊個俾邊個唔俾
我都唔介意 大家唔介意咪得
同埋好多方面都睇得佢好錫我好為我着想
唔會斤斤計較 呢啲嘢唔係淨係用錢嚟衡量到

有意義既話題咪講下囉

多謝你哋

由頭到尾 男女都係"各司其職"
要嘈男女平等真係嘈唔完
好似類似post 男既鬧女人廢 女人反駁冇你老母點生你？
冇得拗，如你所講就係身體條件既限制

講咗咁耐都係講呢樣野，好多嘢唔係用錢可以解決到

我完全明白
好慶幸搵到一個同我唔會計較嘅人

輸咗女朋友二百萬佢就嘈真係小氣

係 但個巴打一直問既問題全部建基於錢
點解佢唔問 佢關心佢多d 咁係咪佢愛佢多d

如果一段關係
雙方太多介意 係咪真係愛對方？
你為下我著想 我為你著想 就先幸福

好似天堂的故事咁樣
天堂既人食得飽因為佢地會互相餵對方食飯
地獄既人驚我餵完你食 你會唔會唔餵返我？ 咁咪得你食飽 我自己要肚餓？ 結果大家都冇得食

睇下面留言見絲打你都好幸福
有個錫你嘅男友
其實身邊好多對情侶拍拖都係男仔俾晒

去到連登好似另一個世界咁
拍拖唔AA 出少啲就係雞
就等於無喺段感情付出
仲上升到男女平權

因為佢地真係活係自己世界
你講得無錯
講到男女平權真係好誇張

美國reddit男女user係咪活係自己世界？

用外國黎比其實好難比
佢地好多連家用都唔比tim

我覺得上得多連登真係會令人仇女
又或者佢哋遇到好多女都係老鳳咁
多謝都無聲 咁樣會令人好反感 唔係真心愛對方
不過如果拍到拖
講到尾真係要大家價值觀夾到
呢啲嘢唔係淨係用錢衡量到咁簡單

人地搵幾錢關你撚事咩
點解你會俾少10蚊咁撚cheap呀

絲打你覺得我呢種態度係唔係仇女

真心問

見你正正常常咁
我相信你未遇到一個啱嘅人
令你想無條件咁付出 甚至乎你係保護自己 唔想付出咗之後俾人傷害你

絲打要諗清楚係咪要繼續行落去

點解係姓張 有故事聽?

我都努力地moon post中

理想討論下都要比人屌 cls

比著我一早飛撚左佢啦

講撚左好多次
食飯應該係男人比

一句講晒 點解你要俾少10蚊？仲要計較男朋友計較你俾少10蚊？

未試過叫女朋友俾錢食飯 永遠我俾

一人一餐 有時我比多 有時比少
我比少十蚊都叫cheap
咁男朋友包起佢叫咩？
你識唔識尊重人？

我立場冇叫佢比晒 但唔想有說話聽

你女朋友有福氣

係女人真係好撚鍾意咁。

所以話香港好多女仔都係父權份子揸揸手先，歡迎加入反兩性平權、支持父權社會嘅大家庭

我唔係幾明你個CONCEPT, 你都要計先覺得佢計, 咁如果220 一人一半係每人110, 咁佢話俾多左嗰時咪即刻俾返10 蚊佢囉
不過我反而想問, 係咪佢性格係鍾意同人鬥咀RATHER THAN 真係錢既問題?我遇過有個前度其實係佢鍾意頂咀, 我做咩佢都一定有嘢講, 結果係我順佢意佢又會有其他嘢講... 所以, 佢究竟係真係剩係計錢, 定係原來乜都計?

嘩, 我之前都有個類似咁既男朋友呀...

最後係我FRIEND 忍唔住佢幫我搬走之後同佢分手.. (拍拖無耐佢搬黎我屋企住, 然後租係我交生活費我俾因為佢連工都無埋)

你up乜7 你係咪以為自己logic好好 乜嘢另一方又會付出咩 唔係下下錢先係付出呀 大佬冇拍過拖唔好學人講啦 同埋下面嗰個性行為例子關乜撚嘢事呀

老實講呢啲係冇死根據 拍拖唔一定係AA 亦都可以係AA 每個人拍拖嘅方式都唔一樣 係睇大家接唔接受姐 好個人主觀 冇話啱定錯 諗吓諗吓討論黎都多舊魚啦 老實講有時候好多男人自己畀晒 ，請晒條女食飯都好開心 而女方又食得開心嘅話 何樂而不為呢

換畫

諗起返part time
有對情侶黎買假鳩之類嘅野
埋單2000幾 個男剩係俾1000yen
其他要條女俾
佢地爆房肯定都AA

碌鳩仲好細

最仆街係, 成日話 "可唔可以唔好分得噤清楚"
oh dllm 我究知你想點
有著數咪唔好分噤清楚

次次我送到你返屋企門口, 你就最撚唔計較
噤唔計較又唔見你送下我返屋企門口
dllm

利申: 好燥

係, 係我朋友睇唔過眼, 其實佢勸左我好耐, 但我梗係(1) 下唔到決心, (2) 嗰時日日返工忙到出煙, 邊有時間再去搵樓轉租(3) 成日覺得咁會掉低佢一個人, 佢真係無收入, 佢會交唔到租....

請你唔好人身攻擊

我有冇拍過拖可能會影響我嘅觀點，但請你指出我觀點嘅錯處，而唔係 大佬冇拍過拖唔好學人講

同埋討論唔好燥啦，茶餘飯後吹水啫

我認同你對對情侶唔同自己couple滿意就ok

唔老實就分手啦，唔鍾意人攞著數

咁呢種人理財好大機會有問題
or
唔會珍惜，所以長久落去只會辛苦自己

其實愛過人就知
你愛一個人係會想付出
想買好嘢比佢
如果計較錢，多數係唔愛
你男朋友一啲都唔愛你
你都漸漸唔愛佢

身邊有fd喺咁、最仆街依種人

屌、同我識既fd一模一樣、側側膊性格

我唔認同果d話樓主計較既人
真心覺得係佢男友計較
佢話嘈交可能拎出嚟講 或者平時一兩句說話聽
都表示男仔內心俾得唔心甘情願
唔好話佢抽水 抽水唔會咁樣抽
已經反映咗內心
何況多一倍人工 即係起碼都三四五萬啦
出街拍拖小數目佢哋6/4我都覺唔ok
一係孤寒
一係無承擔
我男朋友同我出街佢自動波俾哂
有時只係佢唔想拎散紙 我俾零頭
或者極少情況咁岩佢唔夠cash 我搭夠 (但佢會一副唔好意思既樣)
而且佢本身覺得佢俾係應份俾
而俾唔俾呢個取向 同我有冇要求/ 我搵幾多錢 無關

講得好岩 係愛佢既 一定會比最好既佢

多謝你講左我內心個句
其實我都諗過叫人比晒 但真心覺得6/4比例都唔算過份

呢句 將"男朋友" 轉做"女朋友"
咪一樣
根本大家都應該付出
唔係單方面責任
當然 男方比大份 無所謂
但唔好下下老奉

而家係個男人唔付出喎
根本成日計住大份細份，就已經唔係愛啦
唔知你遇過咩人成日「老奉」
我就真係未遇過

點解關係要追求平等要AA

唔止女朋友，任何人都係有貪念

財富，權力如是

所以點解要制衡權力

同理，點解我提倡男女應該AA

唔制衡只會令貪念慢慢擴充，慢慢適應

路過 要讚下巴打你EQ好好

感情入面有平等架咩？
親情/ 友情都無平等啦

吹到貪念咁誇
係貪都唔係貪果一百幾十
我估樓主渴望男友俾多d都係想感受被愛 被重視既感覺姐
佢唔請得多都算 仲要有說話聽
係失望既感覺
點解男朋友一百幾十都唔捨得洗係我身上？
仲唔捨得到一個程度係要成日講出黎？

咁照你咁講 男人愛女人嘅表現會係點呢？

20蚊都講出黎咁肉酸

我係支持父權
會想一個有能力做一家之主既男人做我老公
but樓主case講緊男方收入高一倍
佢俾錢其實唔難 但都好著緊 覺得自己俾多係蝕左咁既語氣
其實仲關唔關父權女權事呢？
會唔會係本身孤寒？

我唔係覺得應份
但會覺得呢個係愛錫女朋友既表現
男女平等就唔會愛錫女朋友咩？
愛情係咪下下講平等付出先？
平等權利 互相尊重 互相體諒
樓主男友收入不錯 唔係有經濟困難 未見到要體諒什麼弱點
佢亦尊重男友 男友唔想請 亦有一人一餐或事後俾返錢
無逼男友俾哂
佢覺得你唔請都算 仲要講三講四？
係「講三講四」呢個舉動hurt d 喎

一個男人俾多十幾廿蚊都牙痛咁聲 focus係細位
佢唔方做得出大事 因為眼光好窄

而家或第日佢做得manager位 點都要唔介意洗錢落下屬度/ 同人應酬之類
佢小小錢都煞有介事咁款
似係金錢觀/ 捨唔捨得付出 人格問題多d

條仔有問題 男人老狗20蚊都斤斤計較 搞野收返佢錢

人工多1倍出多20蚊都嘈
擺明係唔想洗錢落條女到 咪係到父權女權

廿蚊張，唔明就google 吓

你條仔數學唔係好掂
220蚊每人110
佢比120蚊都係比多10蚊姐

有d人係咁 與其改變佢不如問下自己接唔接受到

有能力咪俾多啲
一係一餐你俾 一餐佢俾

如果某一方收入個一倍

我會話係重大支出情況下要比多啲

例如上面去旅行一個要住平酒店，一個要住貴酒店

本人唔支持父權
係父權下面
結婚男人一定做嘢，女人一定留係屋企

所以最近係日本東京醫科大學專登 加分比男，喺女考生減分

即使表現一樣，男人會高分啲

女人結婚一定留係屋企，唔應該晒咁多資源落女人教育度

女人會結婚留係屋企，所以喺工作上都唔可以升級升女人

唔講日本，講2014年南韓，韓劇 未生， 女人係要斟咖啡/酒比男人

南韓都係用好多努力擺脫傳統追求男女平等（鄭俊英事件）

絲打點睇

利申 反對父權，平機會mon 埋上面post先，唔好告我

香港一直相對男女平等，唔明點解咁多人係感情上支持父權

其實父權/ 男女平等/ “母”權
係唔單止感情，你支持嘅話其他方面都會跟隨

可能off topic，同樓主本身問題無關
但係 我係講緊好多巴絲嘅 男嘅要gentlemen一定要比晒, 女嘅揸波一下要收300

如果我係認同男女平等，
女方都一倍人工

正常消費唔會比多啲

重大消費 旅行 少人工想住airbnb 個人工想住5星級酒店

咁高人工可以比5星酒店同airbnb差價

點解比完仲要比佢話 飛咗佢

佢咁講你可以話唔太令人舒服，
但係孤寒，係樓主孤寒，因為唔會次次都比少啲啲（10蚊etc）

樓主唔好意思，我指呢件事嘅角色上

即係你出街一個人食飯都唔會次次差10蚊，20蚊，同埋付款方式咁多，現金唔夠咪全部payme 轉數快

呢個case點解樓主/咁多人覺得樓主男友孤寒係因為

（1）樓主男友係男人

（2）男人拍拖，係咪男人黎架，男人要比晒所有食飯使費先係嘛

（點肯定？如果樓主係男，樓主另一半係女人，大家反應係唔係會唔同？）

基於以上兩點，我先會討論父權vs男女平等

你有寶？
一個計較
一個姑寒
其實你地係天作之合

你計較佢咁計較金錢，你先係最計較果個

上面討論大把巴絲

gentlemen...

搵個男友會比晒全費

你鍾意一個人就會成日想用錢係佢身上，想請佢食飯，想買禮物俾佢，又點會介意個廿蚊
男朋友一齊之前都係好計較金錢，不過一齊耐左之後就變左第二個人
成日都唔想我用錢，想自己俾哂，但我同佢一樣諗法，想俾對方最好既，所以有時會搶住做俾錢個個

啱 好多人都講男仔會因為愛你而唔計較錢 仲覺得為女朋友俾哂錢係做男朋友嘅責任
咁如果女仔都愛男朋友係咪都唔會計較付出呢

咁點解你要俾少20

我學識緊接受

Exactly!
我有能力同出左糧個陣都唔介意請佢食野/比多d

Off topic都可以照討論下

我認為主張男女平等真心冇錯

但個人認為傳統觀念上 男人責任係養妻活兒

所以平時支出上佢比多小小唔等於我女權掛

我覺得真係要拍過拖先討論到 唔係人生攻擊

扑野果陣洗唔洗計番你郁幾多下佢郁幾多下？

即刻黑面比返個10蚊佢，以後都唔再同佢出街

發現開左個post之後 勁多人都開左類似既post

Good question
You ask me , I ask ???

好難 真比愛佢

我條女$20都同我計 平時都唔知請佢食咗幾多飯
爆房錢又係我俾 平時出去食飯我俾住錢先 佢唔記得嘅話我都算

咁慘😂😂 咁你都好好啦真心 你肯比房錢

咁撚小氣 飛9左佢啦

個人覺得最大問題係個男仔講得太難聽
例如 如果俾錢嗰陣拎多10 蚊 等女朋友俾埋另外個10蚊
or 自己俾住先 叫女朋友一陣俾返自己
感覺上無咩嘢
最緊要顧慮大家感受

我原意唔係想掀起男女大戰咖

而係想大家理性反思社會中感情上男女唔平等嘅狀況

點解變咗

男：女係X

女：男係毒X

我完全冇諗過咁大迴響

但係明明唔多人覆呢個post

呢個真～ 一係畀曬 一係一蚊都唔畀 次次都畀少啲啲 感覺好玩嘢